{
  "questions": [
    {
      "question": "Manakah framework JavaScript yang paling populer?",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Perusahaan manakah yang menemukan React?",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Apa dasar dasar dari aplikasi React?",
      "options": ["Komponen", "Blok", "Elemen", "Efek"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Apa nama sintaksis yang kita gunakan untuk mendeskripsikan UI dalam komponen React?",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Bagaimana data mengalir secara alami di aplikasi React?",
      "options": [
        "Dari parents ke children",
        "Dari children ke parents",
        "Kedua arah",
        "Pengembang yang memutuskan"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Bagaimana cara meneruskan data ke komponen anak?",
      "options": ["State", "Props", "PropTypes", "Parameter"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Kapan harus menggunakan derived state?",
      "options": [
        "Kapan pun state tidak boleh memicu re-render",
        "Kapan pun state dapat disinkronkan dengan effect",
        "Kapan pun state harus dapat diakses oleh semua komponen",
        "Kapan pun state dapat dihitung dari variabel state lainnya"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Apa yang memicu render ulang UI di React?",
      "options": [
        "Menjalankan effect",
        "Meneruskan props",
        "Memperbarui state",
        "Menambahkan event listener ke elemen DOM"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Kapan kita langsung \"menyentuh\" DOM di React?",
      "options": [
        "Saat kita perlu mendengarkan sebuah event",
        "Saat kita perlu mengubah UI",
        "Saat kita perlu menambahkan gaya",
        "Hampir tidak pernah"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Dalam situasi apa kita menggunakan panggilan balik untuk memperbarui status?",
      "options": [
        "Saat memperbarui state akan lambat",
        "Saat state yang diperbarui sangat bergantung pada data",
        "Saat pembaruan state harus lebih cepat",
        "Saat state baru bergantung pada state sebelumnya"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Jika kita meneruskan suatu fungsi ke useState, kapan fungsi tersebut akan dipanggil?",
      "options": [
        "Pada setiap re-render",
        "Setiap kali kita memperbarui state",
        "Hanya pada render pertama",
        "Pertama kali kita memperbarui state"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Hook mana yang digunakan untuk permintaan API pada render awal komponen?",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Variabel mana yang harus masuk ke dalam array dependensi useEffect?",
      "options": [
        "Biasanya tidak ada",
        "Semua variabel state kita",
        "Semua state dan props yang digunakan dalam effect",
        "Semua variabel yang dibutuhkan untuk pembersihan"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Sebuah effect akan selalu dijalankan pada render pertama.",
      "options": [
        "Benar",
        "Tergantung pada array dependensi",
        "Salah",
        "Tergantung pada kode di dalam efek"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Kapan efek akan dijalankan jika tidak memiliki array dependensi?",
      "options": [
        "Hanya saat komponen dipasang",
        "Hanya saat komponen dibongkar",
        "Pertama kali komponen di-render ulang",
        "Setiap kali komponen di-render ulang"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
